# Team and project

## Team name
### Chaliuk and all others...

## Team members list
1. Андрій Макарець (тім лід)
2. Ілля Коваленко(С.Е.О)
3. Чалюк Андрій (Юніті девелопер)
4. Влад Серга (Проджект Менеджер)
5. Данііл Корбут (Продукт Менеджер)

## Unity version
2021.3.11f1
# Lab

## About team task management (screenshot/description)
Gitlab буде використано для таск менеджменту. 5 статусів - відкрито->в роботі->готово->тест->закрито
## Chosen games analysis

## Phasmophobia

*Учасник команди:* Чалюк А.О

*Жанр:* багатокористувацький survival horror

*Ціль гри:* За допомогою обладнання дослідити ознаки і визначити вид привида і виконати завдання

*Cистема локацій:* Гравець може вибирати «контракт», тобто будинок і з списку запропонованих, вони розрізняються за розміром, тобто кількістю кімнат

*Система обладнання:* При обстеженні використовуються різні прилади і інструменти: камери, ультрафіолетові ліхтарики, сіль, розп’яття, блокнот, термометр, вимірювач електромагнітних полів, датчики руху,  параболічний мікрофон, тощо. Кожен з них має свої особливості використання, і використовується для того, щоб знаходити сліди паранормальної активності чи, навпаки захиститися від агресивного привида. Більшість предметів потрібно купувати, проте є деякий набір предметів за замовчуванням.

*Система ворогів:* У грі є більш ніж 20 видів привидів, які мають свої особливостями, сильні і слабкі сторони. Привид завжди прив’язаний до деякої кімнати у будинку (може її змінити на рівні «професіонал» і вище), яка вибирається випадковим чином на початку гри, і загалом він ніяк не проявляє себе за межами свої кімнати. Загалом привид невидимий для гравців, але у деяких випадках(під час полювання чи інших паранормальних явищах) чи з застосуванням деяких приладів для конкретних видів привидів (лазерного проектору) можна побачити силует, який може виглядати по-різному, вибирається випадковим чином на початку гри і не залежить від виду привида. Привид може взаємодіяти з об’єктами – переміщувати їх, вимикати і вмикати світло, відкривати двері тощо.

*Система полювання:* Кожен гравець має персональну шкалу глузду (від 100-0). Під час перебування у будинку (особливо у темряві і зіштовхуючись з проявами привида і паранормальними явищами) рівень глузду зменшується – чим нижче рівень глузду, тим агресивнійший привид (навіть, якщо початково вид привида і не проявляє особливої агресії). Привид може вийти на полювання на гравців, намагаюсь їх убити. При чому усі виходу з будинку блокуються і гравці повинні не потрапляти на очі привиду. У багатьох привидів є свої особливості полювання: деякі значно швидші за інших, від деяких неможливо заховатись, також може впливати пошукові здібності привида можу вливати відстань до нього. Саме полювання супроводжується повним вимкненням електрики, яке доки полювання не закінчиться відновити неможливо, закриттям вхідних дверей, характерним криком привида і появою його силуета. У разі смерті персонажа, він втрачає усі свої речі(в залежності від рівня складності можливе повернення деякого відсотку від вартості) та переходить у «примарну форму». Він набуває властивості привида: може проходити взаємодіяти з предметами, може чути інших живих гравців, проте вони його чути не будуть, а також розмовляти з іншими мертвими гравцями.

*Система проклятих предметів:* На карті можуть з’являтись предмети, які значно можуть спростити пошук привида, проте можуть і спровокувати полювання, зниження глузді і інші негативні явища.

*Система нарахування винагород:* У разу успішного виконання завдання (для 1 контракту дається 1 постійне завдання – визначити вид привида у будинку і 3, які вибираються випадковим чином) нараховується нагорода в залежності від рівня складності. За цю нагороду можна купувати нові предмети для більш швидкого і ефективного виконання завдань. Якщо ж гравець помер – розмір нагороди зменшується у 2 рази.

*Голосовий чат:* Протягом місії гравці спілкуються один з одним за допомогою голосового чату – при цьому використовується технологія розпізнавання мови, так що привид може реагувати на питання і накази.

## Heroes of might and magic

*Учасник команди:* Коваленко Ілля Павлович

*Жанр:* покрокова стратегія з елементами рпг

*Ціль гри:* захопити всі замки суперника та втримати їх 7 ходів

*Режими гри:* існують і заздалегіть створені розробниками сценарії але в найпопулярнішому режимі
карта випадкується випадковим чином за обраним шаблоном. Також гравці мають можливість обрати вид замка яким вони грають (8 без доповнень) та героя з яким почати гру (+-17 для кожного замку але залежить від сценарію).

*Карта:* карта складає собою сітку (розмір задається). Деякі клітинки сітки заблоковані перешкодами (ліси, гори...) і є непрохідними, деякі є порожніми інші містять об'єкти з якими можна взаємодіяти (ресурси, артефакти, замки, нейтральні армії, герої), деякі можуть містити дороги чи пустелі, деякі з'єднані між собою порталами. Об'єкти можуть бути великими і займати кілька клітин (замки, наприклад). Крім того більшість сценаріїв мають паралельну площину "підземний світ" - ще одну карту з трохи іншою генерацією. Між площинами існують спеціальні портали - підземні переходи. Гравці не знають як карта виглядає на початку гри і мусять розвідати її для побудови ефективної стратегії.

*Герої:* полководці, що ведуть армії. Кожен герой має певний запас руху на хід і може витратити його на те щоб переміщатися по карті та взаємодіяти з об'єктами. Герої мають декілька основних характеристик (атака, захист, сила магії, мудрість) які допомагають йому в бою та набір вторинних навичок які можуть як допомогти в бою так і скажімо додати очків руху чи допомагати розвідати карту - за кожен бій герой отримує досвід, пропорційний силі суперника і може підняти свій рівень покращуючи чи додаючи собі нові навички (також деякі об'єкти як наприклад "камінь знань" чи "вчений" також можуть йому з цим допомогти). Кожен герой може вести в бій 7 типів істот і прямо допомагати армії своєю магією. На карті герої можуть ще знайти артефакти які підсилюють його доки він їх носить з собою (герой може одягнути лиш один шолом чи один меч... тому тут треба думати над ефектами). Також герої можуть передавати війська та артефакти один одному. Кожен гравець може мати на карті одночасно максимум 8 героїв.  

*Замки:* Гра надає 8 унікальних замків. Замки - це основне джерело армії та вивчення магії. Таверни в замках дозволяють наймати нових унікальних героїв. Кожен хід гравець може побудувати по одній споруді в кожному з своїх замків (наприклад житло для нового типу військ, чи покращити гільдію магів щоб його герої могли користуватися сильнішими закляттями), але це буде коштувати йому ресурсів, які герої збирають по карті. Кожен замок може надати 7 видів військ (кожен вид має 2 версії - звичайну та покращену) і що 7 ходів житла в замку поновлюються, дозволяючи рекрутувати нові війська.

*Бій:* Коли герой взаємодіє з замком суперника, нейтральною армією, героєм суперника, чи пробує захопити об'єкт з охороною - починається бій. Бій має гексагональну сітку і кожень герой пересуває свої війська по черзі та використовує бойову магію щоб вбити всі війська суперника. Якщо герой розбитий то він втрачає всі свої артефакти та вибуває з гри. Але герой може втекти - він втратить усю свою армію, але збереже артефакти та навички і може бути відновлений в будь-якому замку.

*Додатково:* Гра має мультиплеєр та чат вбудований в партію. Гравці роблять ходи по черзі.

## Assassin's Creed III
*Учасник команди:* Корбут Д.С.

*Жанр:* action-adventure

*Геймплей:* Основна частина гри відбувається за головного героя, що приймає участь в історичних подіях в Америці XVIII-го ст., управління від 3-ої особи. Геймплей побудовано на механіках стелсу та паркуру: приховані вбивства, переміщення по будівлях, архітектурі, деревах. Основний сюжет розвивається шляхом послідовних місій, виконання яких запускається в визначених місцях карти, що позначені відповідною позначкою. Місії мають основні цілі та додаткові. Виконання основних цілей є обов’язковим та є умовою завершення місії, додаткових – ні, але їх виконання впливає на шкалу ігрового прогресу. Крім основних місій, гра насичена побічними квестами. Вони побудовані як на зборі, пошуку предметів на ігровій карті, так і на повноцінних невеликих місіях поза основним сюжетом. Виконання побічних квестів також є частиною шкали прогресу гри.
Шкала ігрового прогресу вимірюється у відсотках й заповнюється у міру виконання основних та побічних місій.
Також гра має систему полювання, яка працює в кількох місцевостях. В результаті полювання можна отримувати цінні залишки вбитих тварин.

*Cистема локацій:* Ігрова карта складається з декількох окремих місцевостей та міст. Деякі місії мають «камерні» локації, що непов’язані з основною картою, або локації на морі.

*Система переміщень:* Поза місіями персонаж має змогу вільно переміщуватися по ігровій карті. Переміщуватись можна пішки, верхом на коні або, використовуючи меню карти, на точки «fast travel». Переміщення між містами відбувається у капітанів порту й є миттєвим.

*Система фінансів та інвентарю:* Головний герой має особистий баланс коштів, інвентар, що складається зі зброї, цінних речей, нарядів. Покупка зброї, нарядів відбувається у торгових лавках, що розташовані на карті, за рахунок балансу героя. Отримувати зброю, гроші, цінні предмети можна різними способами: кишеньковою крадіжкою у живих NPC, обшуком тіл мертвих; в результаті виконання побічних квестів, відкриття скринь, що розкиданні картою тощо. Також гроші можна отримувати за продаж здобутих цінних предметів та залишків тварин (отриманих в результаті полювання) у тих же торгових лавках.

*Система зброї:* гра має достатньо велику кількість зброї ближнього бою: мечі, томагавки, сокири; вогнепальну зброю, лук. Оскільки важливою частиною геймплею є стелс, то є зброя для тихих вбивств: ядовиті дротики, димові бомби тощо. Все, крім зброї ближнього бою, має обмежений запас боєприпасів, який потрібно поповнювати. Під час бійок зброю можна вільно перемикати через меню швидкого вибору або повноцінне меню, де доступний вибір між усією надбаною зброєю.

### Hades

*Учасник команди:* Серга В. В.

*Жанр:* Roguelike, action/RPG

*Сетинг:* Гра відбувається в підземному царстві мертвих, із якого Загрей, син бога володаря цього царства Аїда, маючи напружені стосунки із батьком, намагається втекти й дістатися Олімпу. На своєму шляху він отримує допомогу від богів Олімпу, які посилають йому свої дари. Аїд же, маючи впевненість, що звідси не втекти, все одно докладає зусиль для того, аби завадити синові

*Геймплей:* Гра використовує 2D-графіку в ізометричній проекції, в центрі екрана - Загрей, яким керує гравець. Кожну спробу втечі (далі *забіг*) гравець має пройти 4 локації царства Аїда: Тартар, Асфодел, Елісій і Храм Стіксу. Кожна з них містить деяку кількість кімнат. Чим дедалі гравець просувається по локаціях, тим складніших ворогів він зустрічає. У грі наявна система покращення характеристик персонажа (далі *прокачка*), яку можна поділити на базову прокачку, що зберігається після програшу, і прокачку в поточному забігу, яка, власне, діє до першої смерті персонажа. Після смерті гравець повертається на початок - у палац Аїда - де перед наступним забігом може витратити ресурси, здобуті під час забігу, прокачати свої характеристики, поспілкуватися з NPC, щоб побільше дізнатися сюжет, отримати поради або отримати особливий предмет, покращує характеристики персонажа, змінити зброю та ін.

*Рівні й вороги:* Кожна локація складається із серії кімнат, які генеруються разом із ворогами на них випадковим чином. Кожен ворог має свою механіку атаки. Після проходження кімнати з'являється від 1 до 3 переходів, кожен з яких веде до різних кімнат із різними нагородами за їхнє проходження. Окрім звичайних кімнат із ворогами, також гравцю можуть трапитися порожні кімнати із невеликими бонусами, які дають змогу краще підготуватися до наступних перешкод. Окрім того, гравець може натрапити на кімнати із дружніми NPC, які пропонують на вибір 1 із 3 бонусів, що впливають на здоров'я персонажа, валюту чи ресурси. Також є кімнати із торговцем Хароном, у якого можна придбати за монети 3 предмети, які є нагородами після проходження звичайних кімнат. Окрім цього замість звичайної кімнати може згенеруватися кімната із міні-босом. Остання кімната на кожній локації - це кімната із реальним босом, після перемоги над яким гравець переходить на наступну локацію або ж, якщо локація була останньою, виходить із царства мертвих на поверхню

*Валюта, витратні матеріали й торгівля:* У процесі забігу гравець може отримати монети, що використовуються лише для поточного забігу, а після смерті персонажа пропадають. Їх можна витратити у Харона або в його колодязі (магазин, що продає покращення характеристик поточного забігу). Також гравець може отримати дорогоцінне каміння, що використовується для розблокування порожніх кімнат із бонусами або косметичних покращень палацу Аїда; ресурс темряви, на який можна придбати покращення базових характеристик; нектар для того, щоб дарувати його NPC, а вони даватимуть особливі предмети; хтонічні ключі для розблокування зброї та здібностей базової прокачки; та ін.

*Керування й рух:* Гравець може рухати персонажа в двовимірному просторі, робити випад (ривок). Також йому доступно декілька видів атаки: звичайна й особлива. Окрім того, в залежності від зброї звичайну атаку можна проводити в декількох режимах

*Зброя:* Усього в грі існує 6 змінюваних предметів зброї. Це *Стигійський меч*, *Адамантова зброя*, *Лук, що шукає серця*, *Вічний спис*, *Рукавички-близнюки* та *Щит хаосу*. Кожен із цих предметів має унікальну механіку застосування, що впливає не тільки на те, яким чином персонаж може нанести шкоду ворогам, а ще й на рух і пересування. Також у збройному арсеналі є кристал, який можна кидати на далекі відстані

*Прокачка:* У грі можна виділити 2 типи прокачки: базова й та, що зберігається лише на поточний забіг. Базова прокачка в основному є покращенням деяких, власне, базових характеристик персонажа: збільшення кількості максимального здоров'я, регенерованого між кімнатами здоров'я, сили нанесеної ворогам шкоди та ін. Прокачкою же на поточний забіг є здебільшого нагороди за проходження кімнат: *Дари богів-олімпійців*, які відкривають різні унікальні здібності, які тематично пов'язані із конкретним богом, що надав цей дар; *Молот Дедала*, що покращує зброю або ж навіть змінює одні механіки атаки на інші, унікальні; *Священний гранат*, що збільшує ефективність поточних дарів; *Серце Кентавра*, яке збільшує максимальну кількість здоров'я персонажа; та ін.